<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>香港早晨 HK Morning</title>
    <link>https://hubchangit.github.io/daily-news-brief</link>
    <description>Daily Deep Dive &amp; Tech News. AI Generated.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>zh-hk</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 22:54:17 +0000</lastBuildDate>
    <itunes:author>AI Team</itunes:author>
    <managingEditor>news@ex.com (AI Team)</managingEditor>
    <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:54:17 +0800</pubDate>
    <itunes:category text="News"/>
    <itunes:image href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/World_News_icon.png/600px-World_News_icon.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>AI Team</itunes:name>
      <itunes:email>news@ex.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <item>
      <title>早晨！Deep Dive (02/14)</title>
      <description><![CDATA[妹豬: 嘩！今朝又濕又焗，好似就嚟落雨咁！搞到我成個人都冇晒精神，肚餓到癲咗啦！

哥哥: 早晨呀各位觀眾，歡迎收睇《香港早晨》。今日係2026年2月14號，星期六。妹豬，今日天氣預報話大致天晴，日間溫暖，市區最高氣溫約26度，沿岸朝早有薄霧啫。

妹豬: 下？咁熱㗎？唔係掛，我件厚衫咪白著？不過食咗早餐先講啦！

哥哥: 哈哈，講到食嘢，我哋都係快啲入正題，為大家報道今日香港嘅最新資訊啦。

哥哥: 今日香港重點新聞，首先講吓郵輪。有啲乘客今朝真係好勞氣呀，因為麗星郵輪突然取消咗尋晚由香港出發嘅航班，話係因為『未能預見嘅技術問題』。呢件事搞到好多準備上船嘅乘客滯留咗喺度，個個都好唔開心，大失預算呀。

妹豬: 嘩！咁癲㗎？成船人冇得玩，仲要冇得食？佢哋一定嬲到爆啦！麗星郵輪係咪俾人呃咗錢㗎？

哥哥: 麗星郵輪方面解釋話會安排退款同埋其他補償。妹豬，呢啲情況，郵輪公司通常都會有相關嘅條款去處理㗎，希望佢哋可以盡快解決啦。

哥哥: 跟住講吓西九文化區。佢哋最近成功攞到一筆為期十年、總值三十億港紙嘅貸款。呢筆錢對佢哋嚟講好重要，因為可以幫手解決到佢哋一直面對嘅財政壓力，確保未來發展可以繼續落去。

妹豬: 三十億呀！嘩，咪即係好多好多錢囉？西九使唔使咁大使呀？

哥哥: 妹豬，西九文化區係一個好大型嘅發展項目，包括M+博物館同埋香港故宮文化博物館，營運同埋建設都需要龐大資金。呢筆十年期嘅貸款，相對嚟講係比較長嘅還款期，對佢哋嘅財政彈性有幫助㗎。

哥哥: 最後呢，入境處有個新搞作。佢哋計劃最快會喺六月試用全新嘅面部識別e-道，目標係將過關時間縮短到五秒咁快。呢個新技術可以大大提升過關效率㗎。

妹豬: 五秒？！咁咪快過食碗魚蛋河囉？咁世一嘅嘢，香港終於有啦！會唔會好易俾人呃到㗎？我個樣冇化妝都認到我㗎可？

哥哥: 妹豬，呢個技術係用精密嘅人臉辨識系統，準確度好高，就算你冇化妝都一樣認到你。佢主要係靠生物特徵去核實身份，所以好難被冒認嘅。係咪好方便呢？

哥哥: 我哋再望吓國際頭條。首先，德國政治人物默茨警告話，而家『全球基於規則嘅秩序已經唔再存在』，佢強調喺大國競爭嘅時代，我哋嘅自由唔係必然㗎。

哥哥: 跟住，美國前總統特朗普嘅氣候政策轉變，可能會對美國嘅環境法例產生六大影響。外界都好關注呢個決定會點樣影響全球應對氣候變化嘅努力。

哥哥: 最後，匈牙利大選之前，反對派領袖馬賈爾指控對手密謀用性愛影片敲詐佢，話佢哋計劃喺今年八月發佈。呢件事令到匈牙利嘅政壇都好震盪。

哥哥: 講完新聞，不如講吓輕鬆啲嘅嘢。就快到情人節喇，外國科技媒體The Verge出咗份『2026年情人節禮物指南』（男士篇），入面介紹咗好多新奇好玩嘅科技產品，話係送俾男士嘅最佳禮物，當中有啲仲係未推出市面嘅概念產品嚟㗎。例如有智能香水機，可以自己調配味道，或者係AR眼鏡，將虛擬世界融入現實生活咁，真係夠晒Gimmick。

妹豬: 嘩！智能香水機？AR眼鏡？咁咪好盞鬼囉！不過我最想都係收到啲實用又可以食嘅禮物，譬如一盒世一嘅朱古力蛋糕咁囉！

哥哥: 哈哈，妹豬你果然都係離唔開食嘢。時間差唔多啦，多謝大家收睇今日嘅《香港早晨》。

妹豬: 咁聽日見啦大家！祝大家有個開心嘅周末！

哥哥: 聽日見！

]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://hubchangit.github.io/daily-news-brief/brief_20260214.mp3</guid>
      <enclosure url="https://hubchangit.github.io/daily-news-brief/brief_20260214.mp3" length="9000000" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:54:17 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
