<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>香港早晨 HK Morning</title>
    <link>https://hubchangit.github.io/daily-news-brief</link>
    <description>Daily Deep Dive &amp; Tech News. AI Generated.</description>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-podgen v1.1.0 https://podgen.readthedocs.org</generator>
    <language>zh-hk</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 22:54:29 +0000</lastBuildDate>
    <itunes:author>AI Team</itunes:author>
    <managingEditor>news@ex.com (AI Team)</managingEditor>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 06:54:29 +0800</pubDate>
    <itunes:category text="News"/>
    <itunes:image href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/World_News_icon.png/600px-World_News_icon.png"/>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>AI Team</itunes:name>
      <itunes:email>news@ex.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <item>
      <title>早晨！Deep Dive (02/26)</title>
      <description><![CDATA[妹豬: 嘩！好肚餓呀！仲要濕立立咁，真係好癲呀今日個天氣！

哥哥: 妹豬，早晨呀！各位香港早晨嘅觀眾，早晨！今日係二零二六年二月二十六號星期四。天文台話，一股偏東氣流正影響緊廣東沿岸，所以香港大致多雲，有一兩陣微雨。朝早部分地區能見度仲會頗低添。日間最高氣溫大約23度。大家出門口要留意呀。

哥哥: 今日我哋會同大家深入探討香港嘅最新熱話，同埋環球焦點同埋科技新知。

哥哥: 首先，講吓香港政府一個好少見嘅舉動。政府破紀錄咁，提早四年錄得綜合盈餘。最令人注目嘅，就係佢哋會罕有咁，將外匯基金嘅部分收入撥出嚟，用嚟資助北部都會區同其他大型基建項目。

妹豬: 吓？外匯基金？唔係淨係儲錢㗎咩？咁樣攞啲錢出嚟，唔會搞到香港啲儲備少咗，冇咁穩陣咩？

哥哥: 妹豬你呢個問題問得好好。其實外匯基金主要係為咗維持港元匯價穩定同埋維持香港國際金融中心嘅地位。但今次嘅做法，係喺確保足夠儲備嘅前提下，將部分投資收益轉移出嚟。政府強調，呢個係一個經過審慎評估嘅決定，希望可以加快大型基建嘅發展，長遠提升香港嘅競爭力。

妹豬: 哦... 即係唔係亂咁使錢，係計過數嘅？咁就ok啦！北部都會區快啲起好，咪又有好多嘢食囉！諗起都開心！

哥哥: 另一單就係我哋嘅環境啦。政府啱啱公佈咗「香港生物多樣性策略及行動計劃2035」，目標係將香港打造成一個人類同大自然可以和諧共存嘅美麗城市。計劃入面，佢哋會加強保護瀕危物種，修復受損嘅生態系統，仲有推廣可持續生活模式等等。

妹豬: 生物多樣性？即係要保護好多唔同種類嘅動植物，唔好俾佢哋絕種咁樣囉？咁好呀，我最鍾意睇可愛嘅動物喇！但係咁多嘢要做，政府會唔會做唔晒㗎？

哥哥: 呢個計劃確實涵蓋好多範疇，而且係一個長期嘅目標。佢哋會分階段推行，同唔同嘅持份者合作，包括非政府組織同埋社區。目標係到2035年，香港嘅生物多樣性可以得到顯著改善。呢個係全球趨勢嚟㗎。

哥哥: 講到投資，最近有個有趣嘅現象。南韓嘅散戶投資者，佢哋出名交易手法進取，最近就大舉咁將幾百萬美元，甚至更多，投入中國嘅人工智能同埋晶片股票度。

妹豬: 嘩！南韓人去炒中國啲AI股？真係癲㗎！佢哋咁有錢㗎？係咪覺得啲股票會升到癲咗？

哥哥: 佢哋咁做，反映咗佢哋對中國科技板塊嘅前景有信心。特別係AI同埋晶片行業，呢啲領域嘅發展潛力被視為巨大。不過，呢種高風險投資，大家都要留意返背後嘅風險同埋市場波動㗎。

哥哥: 講完香港，我哋快啲去睇吓全球有咩大件事發生緊。

哥哥: 首先，墨西哥北部嘅庫利亞坎市，俾販毒集團嘅火拼搞到好似戰區咁，搞到人心惶惶。

哥哥: 英國廣播公司BBC嘅國際記者昆汀．薩默維爾，亦都有深入當地報導，親身感受當地嘅暴力衝突。

哥哥: 美國總統特朗普喺發表完國情咨文之後，佢對伊朗嘅計劃仍然令全球關注。美國同伊朗喺日內瓦嘅新一輪談判，將會係佢作決定嘅關鍵。

哥哥: 嚟到科技環節，好多人期待已久嘅新手機終於出爐啦。三星啱啱公佈咗佢哋全新嘅Galaxy S26系列，包括S26、S26 Plus同S26 Ultra。雖然佢哋同上代相比，設計上冇太大嘅激進轉變，但係喺處理器、鏡頭同埋人工智能功能方面都有唔少升級，尤其係影相方面，聽講會有突破性嘅改進。

妹豬: 嘩！S26呀！好想換機呀！我依家部電話啲電好快就冇晒喇！唔知新機影相靚唔靚呢？可唔可以影到啲食物相好似世一咁呢？

哥哥: 妹豬你放心，每次新機出都一定會喺影相方面有所提升嘅。大家可以留意返我哋之後嘅詳細評測。

哥哥: 好了，今日嘅「香港早晨」就差唔多啦。

妹豬: 多謝大家收睇！

哥哥: 我哋聽]]></description>
      <guid isPermaLink="false">https://hubchangit.github.io/daily-news-brief/brief_20260226.mp3</guid>
      <enclosure url="https://hubchangit.github.io/daily-news-brief/brief_20260226.mp3" length="9000000" type="audio/mpeg"/>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 06:54:29 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
